Following are the conditional jump instructions used on signed data used for arithmetic operations -

Instruction	Description	                   Flags tested
JE/JZ	     Jump Equal or Jump Zero	                ZF
JNE/JNZ	     Jump not Equal or Jump Not Zero	        ZF
JG/JNLE	     Jump Greater or Jump Not Less/Equal	OF, SF, ZF
JGE/JNL	     Jump Greater/Equal or Jump Not Less	OF, SF
JL/JNGE	     Jump Less or Jump Not Greater/Equal	OF, SF
JLE/JNG	     Jump Less/Equal or Jump Not Greater	OF, SF, ZF



Following are the conditional jump instructions used on unsigned data used for logical operations -

Instruction	Description	                  Flags tested
JE/JZ	        Jump Equal or Jump Zero	ZF
JNE/JNZ	      Jump not Equal or Jump Not Zero	       ZF
JA/JNBE	     Jump Above or Jump Not Below/Equal        CF, ZF
JAE/JNB	     Jump Above/Equal or Jump Not Below	        CF
JB/JNAE	     Jump Below or Jump Not Above/Equal	        CF
JBE/JNA	     Jump Below/Equal or Jump Not Above   	AF, CF
The following conditional jump instructions have special uses and check the value of flags -

Instruction	Description	                      Flags tested
JXCZ	Jump if CX is Zero	                         none
JC	Jump If Carry	                                 CF
JNC	Jump If No Carry	                         CF
JO	Jump If Overflow	                         OF
JNO	Jump If No Overflow	                         OF
JP/JPE	Jump Parity or Jump Parity Even	                   PF
JNP/JPO	Jump No Parity or Jump Parity Odd	           PF
JS	Jump Sign (negative value)	                   SF
JNS	Jump No Sign (positive value)	                   SF




#==============================================================================

